   

你好，我是孔令飞，我们又见面了。

关于 Go 语言的学习经验和项目实战，我最近又有了一些新的思考和总结。因此，3月31号晚上，我在极客时间做了一场直播，主题是“如何从小白进阶成 Go 语言专家”。直播的回放记录和 PPT 在[这里](https://pan.baidu.com/s/1eKKhR1V47qivSWcmy60a7Q?pwd=drkg)，你可以自行下载查看、回顾。

在这场直播中，除了我们这门课里已经涉及的内容，我还分享了从小白到 Go 专家的完整学习路径，以及基于声明式编程范式的软件架构。作为一名具有多年Go项目开发经验的工程师，我将 Go 语言能力由低到高划分为初级、中级、高级、资深、专家 5 个级别。在这次直播中，我分享了每个阶段对应的高效学习方法，帮助你在Go进阶之路上加速前进。并且，我还分享了一种基于声明式编程范式的软件架构，这种软件架构随着Kubernetes的流行，也越来越受欢迎。

结课并不意味着结束，我非常高兴能持续把好的内容分享给你，也希望你能继续在留言区与我保持交流，分享你的学习心得和实践经验。